### Hadoop周りまとめ

-

+ hadoop

> MapReduceジョブへの入力を、入力スプリットと呼ばれる固定長の断片に分割する
各スプリットに対して１つのmapタスクを生成する
mapタスクはユーザーが定義したmap関数をスプリット中の各レコードに愛して実行する

+ HDFS

> 高いスループットを保ちつつ、同時に信頼性を追求した分散ファイルシステム

+ MapReduce

> クラスタ環境で並列分散処理を行うためのフレームワーク
ジョブは入力データ、Mapreduceのプログラム、設定情報から構成される。
Hadoopはジョブをタスクに分割して実行
タスクは、mapタスク、reduceタスクの2種類がある

+ Hive

> Hadoopでの操作を容易にするためのSQL的なインターフェース

+ Pig

> Hadoopでの操作データふおーで記述するためのスクリプト言語風インターフェース

+ Sqoop

> DBMSとHadoopの間のデータ移行を実現するコネクタ

+ HBase

> 巨大なテーブルを管理するために、拡張性を追求したキーバリューストア

+ ZooKeeper

> 分散クラスタ環境上で動作させるアプリケーションを集中管理するためのプロダクト

### job系

+ ジョブの実行プロセスを制御するノードは2種類 (jobtracker/tasktracker)

+ jobtracker

> tasktracker軍によって実行されるタスクをスケジューリングすることでシステム上で実行されるすべてのジョブを管理する
各所の全体的な進行状況を記録保管する(障害が発生した場合jobtrackerはtasktrackerに際スケジュールする)

+ tasktracker

> タスクを実行し進行状況のレポートをjobtrackerに送信する

